\clearpage
\section{Gestión de Explosiones} 
\subsection{Introducción}
Para producir una mayor sensación visual en el usuario y captar su atención se han introducido explosiones. Se quería implementarlas de tal forma que produciese un efecto cartoon, por lo tanto se ha utilizado billboards para reproducir dichas explosiones que aparecen y desaparecen.
A continuación se describen las diferentes explosiones:
\begin{itemize}
 \item Cuando se dispara y sale una bala.
 \item Cuando la bala impacta con cualquier objeto.
 \item Cuando una bala impacta contra un tanque
 \item Cuando un tanque muere y desaparece
\end{itemize}

\subsection{Creación de Explosiones }
Para la creación de explosiones se ha utilizado un billboard, una luz, un nodo de escena.

\lstinputlisting[language=C++, label=weaponh, caption = Variables utilizadas]{codigo/weapon.h}

SDL\_TimerID es el valor del  identificador del tiempo generado.

\lstinputlisting[language=C++, label=weaponcpp, caption = Ejemplo de creación de explosión]{codigo/weapon.cpp}

\subsection{Reproducción de Explosiones}

Al producirse una explosión se ejecuta el método \textbf{callback} \verb blastOn() .
Se establece la posición del nodo, se pone visible y se ejecuta la función \verb SDL_AddTimer()  que contiene tres parámetros. El primero es el tiempo en milisegundos que va a estar mostrandose en pantalla, el segundo, una  función callback que se ejecutara cuando el tiempo se agote y  por último, el nodo de la escena.
La función de \verb blastOff()  ocultara el nodo. Es muy importante es que esta función devuele un valor. Para este proyecto, devolverá 0 ya qué, de lo contrario, volvería a a ejecutarse y ello provocaría un comportamiento no deseado.

\lstinputlisting[language=C++, label=weaponDoscpp, caption = callback para la reproducción de explosiones]{codigo/weaponDos.cpp}

